## Равномерное прямолинейное движение
### Уравнение координаты

$$
x = x_0 + V \cdot t
$$

где

- $$ x $$ — текущая координата или путь,
- $$ x_0 $$ — начальная координата или начальное положение,
- $$ V $$ — скорость (постоянная),
- $$ t $$ — время.

### Средняя скорость (через вектор перемещения)

$$
\vec{V_{\text{ср}}} = \frac{\vec{\Delta r}}{\Delta t}
$$

где

- $$ \vec{V_{\text{ср}}} $$ — средний вектор скорости,
- $$ \vec{\Delta r} $$ — вектор перемещения,
- $$ \Delta t $$ — интервал времени.

### Среднепутевая скорость

$$
V_{\text{ср-пут}} = \frac{S}{t}
$$

где

- $$ V_{\text{ср-пут}} $$ — среднепутевая скорость,
- $$ S $$ — общий пройденный путь,
- $$ t $$ — время.
